<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="Protein.xsl"?>
<!--추천 건강 식품-->
<components>
  <Carbohydrate>
    <explain>탄수화물은 탄소(C), 수소(H), 산소(O) 세 원소로 이루어진 화합문이다. 그 중 탄수화물은 자여에서 발견되는 가장 많은 양의 분자로 단백질, 지방과 함꺠 필수 영양소이며, 생물체의 구성 성분과 에너지원으로 사용된다. 탄수화물은 구성하는 당의 수에 따라서 단당류, 이당류, 다당류로 분류된다.</explain>
    <food kind="퀴노아">
      <name>퀴노아</name>
      <description>퀴노아는 최근 풍부한 영양을 지닌 곡물로 많은 관심을 받고 있다.
      유사 곡물로 분류되며 곡물 처럼 조리해서 먹는 씨앗이다.
      특히 글루텐이 전혀 들어있지 않아 글루텐프리 다이어트로유명해졌다.
      조리된 퀴노아는 21.3%가 탄수화물 함량이 높지만, 단백질과 섬유질의 훌륭한 공급원이기도 하다.</description>
      <effect>마그네슘 성분이 함유되어 있어 혈중 콜레스테롤 수치를 낮추어주고 혈액의 흐름을 개선하여 혈관 건강에 뛰어난 효능이 있다.
      식이 섬유가 함유되어 있어 소화 작용을 돕고 장 운동을 촉진시켜 변비 예방에 효과적이다.</effect>
      <damage>탄수화물이 다량 함유되어 있기 때문에 너무 많은 양을 섭취할 경우 비만으로 이어질 수 있으며, 칼슘의 흡수를 방해해 구루병의 원인이 될 수 있다.
      평소 소화가 잘 안되는 사람은 피하는 것이 좋다.</damage>
    </food>
    <food kind="바나나">
      <name>바나나</name>
      <description>세상에서 가장 인기가 있는 과일 중 하나인 바나나는 23%가 탄수화물이며 녹말 혹은 설탕의 형태로 들어있다.
      익지 않은 바나나는 녹말이 더 많은데 익으면서 설탕으로 바뀐다.</description>
      <effect>미국 심장협회는 칼륨이 풍부한 바나나를 자주 먹으면 혈압 조절에 도움을 줄 수 있다고 한다.
      식이 섬유가 풍부하기 때문에 소화를 느리게 함으로써 포만감을 유지하는데 도움이 되어 다이어트에 도움이 된다.
      비타민이 풍부하게 들어있어 피부 건강에도 좋다.</effect>
      <damage>칼로리가 낮고 효능이 많지만 바나나를 지나치게 섭취할 경우 장에 가스가 생기거나 복부 팽만을 경험할 수 있다.
      칼륨 수치가 높은 신장 질환이나 신장에 문자가 있는 사람은 바나나 섭취를 제한할 필요가 있다.
      고혈압 약을 섭취하는 사람 일 경우, 혈중 칼륨 수치는 높일 수 있기 때문에 주의가 필요하다.</damage>
    </food>
    <food kind="비트 뿌리">
      <name>비트 뿌리</name>
      <description>비트 뿌리는 자색의 뿌리 채소이며 흔히 비트라고 부른다.
      비트는 8~10%가 탄수화물이고 설탕과 섬유질 및 여러 가지 비타민과 미네랄, 강력한 항사화 물질이 들어있다.
      비트에는 또 무기질 질산염이 많이 들어있는데 이는 몸에서 산화질소로 변화한다.</description>
      <effect>비트는 환경 스트레스로부터 세포, 단백질 및 효소를 보호하는데 도움을 준다.
      비트는 염증을 퇴치하며 내부 장기를 보호하고 혈관 상의 위험 요인들을 개선하고 능률 향상 및 만성 질병을 예방하는 데 도움이 된다.
      비트가 짙은 붉을 색을 띠게하는 강력한 피토케미컬(식물 영양소)은 암을 퇴치하는데 도움을 준다.</effect>
      <damage>신장에 문제가 있거나 신장결석이 발생할 위험이 높은 환자는 비트 뿌리를 피하는 것이 좋다.
      beeturia라고도 알려진 이 현상은 신체가 분홍색 또는 붉은 색의 소변을 생성해 혈액으로 쉽게 오인 될 수 있다.</damage>
    </food>
  </Carbohydrate>
  <Protein>
    <explain>단백질은 다양한 기관, 효소, 호르몬 등 신체를 이루는 주성분으로, 몸에서 물 다음으로 많은 양을 차지한다. 단백질의 구성단위는 아미노산이며, 주로 인체 구성에 사용되고 에너지원으로도 드물게 사용된다.</explain>
    <food kind="달걀">
      <name>달걀</name>
      <description>계란이라고도 한다. 달걀은 필수 아미노산의 하루 권장 섭취량을 단 2개의 달걀만으로 채울 수 있다.
      우리에게 필요한 영양소가 풍부하게 함유 되어 있어 완전식품이라 불리게 되었다.
      이탈리아의 엠마 모라노 씨는 장수 비결로 '하루 2개의 달걀'을 꼽기도 했다.</description>
      <effect>콜린 성분이 풍부하게 들어있는데 콜린을 통해 신경 질환 발생률을 줄이고, 인지 기능에 도움이 된다.
      달걀 속 라이신이라는 아미노산 성분은 행복 호르몬이라고 불리는 세로토닌 수치를 조절해 스트레스와 불안 증상을 완화해준다.
      달걀 속 셀레늄 성분을 섭취하게 될 경우, 신장근육병증인 케샨병, 골관절염인 카신 베크병 등 까다로운 질병에 걸릴 확률이 낮아진다.</effect>
      <damage>달걀은 아토피, 알러지와 같은 면역계 질환 환자들에게는 계란 및 유제품의 과민 반응 및 증상 악화가 발생할 수 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="닭가슴살">
      <name>닭가슴살</name>
      <description>식감이 부드럽고 지방이 적은 가슴살로, 닭고기의 부위 중 가장 살코기의 양이 많고 뼈를 포함하지 않는 특징이 있다.
      백색근섬유로만 이루어져 있어 자칫 퍽퍽해질 수 있으며, 육색이 옅은 핑크색 또는 백색을 띤다.
      가슴살은 지방함량이 거의 없고 단백질이 풍부해 칼로리가 낮으며, 고기의 맛이 매우 담백하다. </description>
      <effect>메티오닌이라는 성분이 함유되어 있어 간 기능 개선에 큰 도움이 되어 숙취 해소에도 도움이 된다.
      지용성 항산화 영양소인 토코페롤 함량이 높아, 몸에 유해한 활성 산소 제거에도 도움이 된다.</effect>
      <damage>닭가슴살만 지속적으로 섭취하게 될 경우, 영양 불균형을 초래할 수 있다.
      단백질 함량이 높아 근육의 구성성분으로 근손실 방지에 좋지만, 닭가슴살로 원푸드 다이어트를 할 경우, 통풍을 유발할 수 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="고등어">
      <name>고등어</name>
      <description>삼치나 참치 등과 같은 과에 속하는 대표적인 등푸른 생선 중 하나이다.
      고등어 무리 즉 고등어 속은 전세계적으로 다양한 수역에 서식하고 있으나 한국에서 주로 볼 수 있는 종류는 태평양 고등어와와 망치 고등어이다.</description>
      <effect>불포화지방산이 함유되어 있어 두뇌발달의 역할 뿐만 아니라, 몽에 해로운 LDL 콜레스테롤 수치를 감소시켜준다.
      미네랄이 풍부해 항산화 역할 을 한다. 셀레늄 성분으로 노화를 방지하고 각종 암을 예방한다.</effect>
      <damage>고등어는 지방함양이 높아 쉽게 부패하기 쉽다. 그러므로 고등어 구입 시 신선한 고등어인지 확인을 해야 한다.
     고등어는 나트륨 함량이 높은 음식이므로 과다 섭취 시 나트륨으로 인한 부작용이 발생할 수 있다.</damage>
      <Example>관련 건강 예방 사례</Example>
    </food>
  </Protein>
  <Fat>
    <explain>지방은 생체 내에서 이용할 수 있는 에너지원이면서 몸에서 사용되지 못한 여분의 에너지를 저장하는 역할도 수행하고 있다. 지방은 기름이나 지질과 자주 혼동해서 사용된다. 기름은 불포화 지방산 사슬을 가지고 있어 상온에서 액체 상태를 보이지만, 지방은 상온에서 고체 상체를 유지한다.</explain>
    <food kind="아보카도">
      <name>아보카도</name>
      <description>멕시코와 중앙아메리카에서 주요 원산지인 과일이며, 복숭아와 자두처럼 장과류의 과일종이다.
      부드럽고 고소한 맛이 특징인데 숲속의 버터라고 불리거나 숲속의 햄이라도 불린다.
      타임지의 세계 10대 푸드로 선정이 될 만큼 몸에 좋은 영양소가 많다.</description>
      <effect>식이섬유가 많이 들어가 있어 조금만 먹어도 포만감을 느낄수 있다.
      눈 건강에 좋은 루테인이나 제아잔틴이 아보카도에 함유되어 있는데 눈 영양제 성분에서 자주 볼 수 있는 것으로, 황반반성, 백내장을 예방할 수 있다.
      많은 단일불포화지방산을 함유하고 있어 혈관을 깨끗하게 해주고, 성인병인 비만, 동맥경화, 심근경색, 뇌졸증 예방에 도움이 된다.
      간 해독 효소 생성을 돕는 글루타치온 성분이 간 해독에 도움을 준다.</effect>
      <damage>지방이 많이 함유 되어 있기 때문에 과다 섭취 시 역효과로 복통이나 설사가 발생할 수 있다.
      꽃가루 알레르기나 라텍스 알레르기 등 인후부에 알레르기 증상이 발생할 염려도 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="견과류">
      <name>견과류</name>
      <description>미국 한 주간지에서 선정한 10대 건강식품 중 하나이다.
      견과류는 탄수화물, 단백질, 지방, 비타민, 무기질 등 각종 영양소가 다양하게 들어있다.
      하루 한 줌 정도는 견과류를 섭취하되 적어도 일주일에 세번 이상은 먹어야 건강에 도움이 된다.</description>
      <effect>호두는 심장 기능에 이상이 있는 사람에게 추천해주는 음식이다.
      견과류의 불포화 지방산이 세포막을 부드럽게 해서 콜레스테롤이 쌓이는 것을 막아주는 기능을 한다.
      뇌신경 세포를 발달시키는 영양소인 불포화지방 함량이 높아 노인의 치매예방에 도움을 주며 아이들의 학습능력 향상에도 도움이 된다.</effect>
      <damage>입과 꼬투리 쪽에 옥살산이라는 성분이 있는데 사람에 따라 알레르기 반응이 나타날 수 있다.
      과다 섭취 시 복통이나 설사를 유발할 수 있으며, 위경련, 복부팽만감 등 부작용이 발생할 수 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="올리브 오일">
      <name>올리브 오일</name>
      <description>올리브 나무의 열매를 압착하여 얻은 지방유이다.
      지중해 연안에 거주하는 사람들은 하루에 섭취하는 전체 열량의 40% 이상을 지방에서 섭취한다.
     최근 올리브유, 포도씨유 같은 프리미엄 오일의 인기가 급 상승 하고 있다.</description>
      <effect>관절염을 완화시키는 데 도움이 된다.
      오랜시간 동안 혈중 포만감을 느끼게 해주어 식욕이 억제되어 체중 감량에 도움이 된다.</effect>
      <damage>올리브 오일을 피부에 바를 경우, 알러지 반응 또는 접촉 피부염이 발생할 수 있으니 소량을 바른 경우 경과를 지켜보는 것이 좋다.</damage>
    </food>
  </Fat>
  <Mineral>
    <explain>유기물질을 만들고 있는 탄소, 수소, 산소, 질소를 제외한 나머지 원소를 일괄해서 무기질, 또는 미네랄이라 부른다. 인체를 구성하는 영양상 중요한 무기질은 칼슘, 인, 마스네슴, 칼륨, 나트륨, 염소 등이 있다.</explain>
    <food kind="우유">
      <name>우유</name>
      <description>우유는 무기질 중 칼슘이 많이 함유된 음식이다. 뼈를 튼튼하게 해주기 때문에 성장기 아이들에게 좋은 음식이다.
      비타민D와 함께 챙겨먹을 경우 흠수율이 더욱 증가한다.</description>
      <effect>칼슘이 풍부하게 들어가 있어 뼈 건강에 도움이 된다.
      충치의 원인이 되는 산성분 수치를 낮춰주는 효과가 있으며 치주 질환을 예방해준다.</effect>
      <damage>유당 성분으로 인해 과다 섭취할 경우, 설사나 복부팽만감을 유발한다.
      철분 결핍으로 인해 영양 불균형을 유발 할 수 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="버섯">
      <name>버섯</name>
      <description>담자균류와 자낭균류의 고등 균류를 통틀어 이르는 말로 주로 그늘진 땅이나 썩은 나무에서 자란다.
      송이처럼 독이 없는 것은 식용이 가능하지만 독이 있는 것도 많아 주의해야 한다.</description>
      <effect>버섯은 면역력 강화와 성인병 예방, 고혈압, 당뇨를 예방할 수 있다.</effect>
      <damage>오랜 시간동안 먹어온 식품인 만큼 부작용없이 안전한 식품이다.
      하지만 버섯에 들어있는 렌티난 성분으로 인해 민감한 사람은 피부 발진이 발생할 수 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="시금치">
      <name>시금치</name>
      <description>겨울 시금치는 잎이 날렵하지만, 여름 시금치는 잎이 두껍고 둥근 특징이다.
      잎이 두껍고 진한 녹색을 띄고 윤택이 나는 것이 좋다.</description>
      <effect>산화 스트레스는 우리의 몸을 무너뜨리는 주범으로 이를 해소시켜 준다.
      시금치에 함유된 항산화 성분은 노화로 인한 시력 감퇴에 도움을 준다.
      칼로리가 낮고 섬유질이 많이 들어 있어 체중 감량에 좋다.</effect>
      <damage>혈액 희석제를 복용 중이라면 피해야 한다.
      옥살산 함량이 많아 다량으로 먹을 경우, 신장 결석의 우려가 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="알로에">
      <name>알로에</name>
      <description>특별한 물질이 존재하는데 하나는 잎 안에 있는 세포에서 나오는 겔이고, 다른 하나는 잎 겉면 바로 아래에 있는 세포에서 나오는 라텍스이다.
      알로에 겔은 맑은 젤리 같은 물질이고, 알로에 라텍스는 노란색이다.
      알로에에는 75종의 건강에 이로운 성분이 들어있다.</description>
      <effect>항산화 성분이 들어 있어 피부 트러블이나 상처 치료에 효과적이다.
      천연 항박테리아와 항균 성분이 들어있어 잇몸 및 구강 건강에 이롭다.
      보습 성분을 지니고 있어 머릿결을 부드럽고 윤기나게 한다.</effect>
      <damage>알로에는 대체로 안전하여 임신과 모유 수유 같은 경우나 복용 중이 약이 있을 경웅에는 주의 할 필요가 있다.</damage>
    </food>
  </Mineral>
  <Vitamin>
    <explain>비타민은 주영양소나 무기염류는 아니지만 물질대사나 신체 기능을 조절하는 데 필수적인 영양소이다. 다량이 필요하진 않고 소량으로 인체에 작용하지만, 체내에 합성이 불가능하거나 가능하더라도 필요량에 못 미치는 매우 미미한 수준이기 때문에 반드시 섭취를 통해 보충해야 한다.</explain>
    <food kind="호박">
      <name>호박</name>
      <description>호박의 주요 성분은 수분이 90%이며, 녹말이 가장 풍부하다.
      호박은 겨울 내내 두고 먹었으며, 겨울에 부족하기 쉬운 비타민A의 공급원으로 알맞다.
      또한 호박씨에는 두뇌 개발에 유효한 비타민B가 풍부하다.</description>
      <effect>겨울철 피부 건조를 예방해주고, 야맹증 예방에 도움이 된다.
      항산화 작용에 의해서 암을 예방할 수 있다.
      인슐린 분비를 도와주는 효능이 있어 당뇨병 치료에 효과적이다.</effect>
      <damage>소화 기능이 약할 경우, 섭취를 고려할 필요가 있다.
      호박으로 원푸드 다이어트를 시도하면 비타민A가 체내에 많이 쌓이게 되어 피로를 느낄수 있으며, 두통이 생길 수 있다.</damage>
    </food>
    <food kind="석류">
      <name>석류</name>
      <description>여성들이 좋아하는 과일 중 하나로 피부 미용과 건강에 좋다고 알려져 있다.
      하지만 석류는 남성에게도 좋은 과일이다.
      가죽 같은 껍질을 벗기면 희고 얇은 막이 켜켜이 놓여 있으며 그 틈에 옥수수 알갱이 같은 과육이 박혀 있어 먹기는 불편한 과일이다.</description>
      <effect>항산화 성분이 풍부해 혈액량을 줄여 종양의 크기를 축소시켜주며, 암세포를 억제하는 효능이 있다.
      전립선 암에 효능이 뛰어나며, 남성의 성기능을 높이는 효능이 있다.</effect>
      <damage>당분 함량이 높은 과일이므로 당뇨가 있는 사람이라면 주의 해야 할 필요가 있다.
      임산부는 껍질로 만든 추출물은 부작용이 있을 수 있기 때문에 섭취하는 것을 조심 해야한다.</damage>
    </food>
    <food kind="브로콜리">
      <name>브로콜리</name>
      <description>십자화과에 속한 채소로, 세계적으로 인기있는 먹거리이다.
      우리가 먹는 브로콜리는 실제로는 식물의 꽃에 해당한다.</description>
      <effect>체내에 멜라닌 색소가 부족해 생기는 백모증을 예방할 수 있다.
      콜레스테롤 수치를 낮춰주어 심혈관 질환 위험을 낮춰준다.
      섬유질이 풍부해 장에 이로운 박테리아 증식을 도와준다.</effect>
      <damage>과다 섭취 시 섬유질이 지나치게 축적되어 장기를 자극해 복통을 유발하고 가스가 심각하게 방출될 수 있다.</damage>
    </food>
  </Vitamin>
</components>
